有offer 但返工地方好遠

2020fg 失業左3個月到

前幾日interview 今日收到offer
但坐車去果到要個半鐘 中途要轉車
人工14k

應該要接受?
利申:垃圾u

不了
個半鐘+個半鐘

癡撚線咩 半個鐘
5分鐘內番唔到公司嘅工都唔洗諗啦

咁低 仲要個半鐘 不了

諗下交通時間佔左你人生幾多個鐘

垃圾工
3個鐘可以去到台灣來回

大西北過海？

車程個半鐘，來回冇咗三個鐘，每日車錢最少都30-40
得14K，唔好玩啦

慘過去機場
機場起碼真係遠 但係好pay d

太遠真係唔掂，返到個人冇晒精神同時間

寧願簡12 13k但冇咁遠?

利申: 返會計文員仔 但冇工作經驗

你本身住邊先，住粉嶺上水大西北就無計啦，翻邊都遠

利申 住大西北翻中環 但如果話翻大埔將軍澳工業村、觀塘、數碼港、科學園呢啲就通常唔會考慮 呢啲工遠得嚟通常都伏

當年我FG , 舊登問人, 半個鐘返公司點睇,
俾人屌到我LOOK 柒咁
你宜家敢問個半鐘? 真係唔屌醒你唔得

我自己通常見到東九龍都唔會報，諗到日日要塞完龍翔道塞屯公都覺得辛苦，仲要九龍灣未必有位坐

驗下眼

過半鐘仲要等14k

打少啲飛機 對眼唔好

半個鐘14k 可以考慮，還掂賺經驗為主

1個半鐘

衝出嚟

好撚在你7左先
我第一眼都係睇到半個鐘 多謝巴打

咁就不了
人工已經低，如果連返工距離唯一優點都冇好難說服自己捱一年先

份工係普通牛工定對cv/你career path有幫助先？
求其一份就嘥氣啦 自己鍾意嘅想做嘅咪返住先囉

有咩所謂，打下機睇下片就到，做住先

you're right

感同身受我以前都係咁

14k

睇埋公司文化
要人好準時返工/要打card嘅話就唔好做
最好有flexible working hr可以揀幾點返工

老實講20fg 14k非專科真係算係咁
上面話九龍東不了但香港有一半工都係嗰一帶
係你自己住大西北遠 不過放工時間係地獄
另外我覺得仲要睇下份工前途 福利 公司規模

主要睇公司規模，大公司搏個名可以轉工

14k 叫佢老母返啦

下次早d衝出黎啦
今次比你累死

單程個半鐘，24K都唔會做

真連登仔要揀份10分腳程70k up先會考慮

大西北撚返過鰂魚涌同觀塘
利申 已搬

大西北返緊港島 16k

你有屋企人要照顧？一定要早啲返到屋企？
又冇負擔既時候又冇個好啲既offer、又冇工作經驗
點解仲要諗

利申：新界區返中環 來回兩個半鐘車程

14k 每日3個鐘車程 $40車錢
13k 每日2個鐘車程 $20車錢
返20日

Time cost 差20個鐘, 以時薪$85換算 即$1,700
車錢 差$400

即係返14k遠工同13k近工成本相差$2,100
未計早咗起身、遲返到屋企呢啲隱藏嘅心理時間成本

自己諗

你又好似有道理...

笑死

認真答你
騎牛搵馬咁
一路做一路搵工

你要記住你已經失業左3個月
來回3個鐘好過你再失業多3個月

班兒登仔個個fg 50k

點會知民間疾苦

上黎連登問呢啲真係曬鳩氣

14k 個半鐘 唔要啦

返兩日先 頂唔順就即辭 唔洗同佢客氣

屌 仲西過你 都係大西北返九龍灣
但我12k
遲下仲要返港島，雖然兩邊都係一程巴士直到
但來回三個鐘

你住大西北就唔好介意份工遠
因為遠嘅係你，唔係工作地點

等錢用咪做住搵囉

呢句真

有其他offer你揀？失業咗3個月 車程2個鐘都去試下先啦，又未有其他更好嘅offer

呢個時勢有工返算係咁

我都覺得可以返咗先
一路做一路再搵工
就算扣哂車錢你都仲有至少10k落袋呀
仲有工作經驗呢啲可以幫到你搵下份工呢

不過要預左每日返到去會攰囉
但其實返返下會慣（會覺得攰但真係會習慣個車程）

利申：曾經試過荃灣返將軍澳（非工業村）返咗幾年
要轉兩次車+落車要行成10分鐘路先返到公司

點會得14K呀, 香港宜家法定最低工資係$15,300

告佢啦

同你調轉 九龍灣返天水圍 26k

天水圍有咩工26k

地盤 仲要係勁偏 對住深圳咁濟

認真答樓主 如果唔係好等錢洗就唔好返啦 因為真係冇哂私人時間 除非公司大 寫落cv好睇 都可以捱一年 如果等錢洗就做住先 再積極搵其他工

連登條揀工標準
返工要半個鐘內
5day 9-5
月薪 50k

是但一樣唔中都比child登仔屌到傻

其實我都想返工賺錢 畢業我都有玩股票 而且呢家日日跌 準備開始蝕本
同埋我相信呢份工的確會學到好多野 只不過係好鬼遠

認真，返住先，keep住搵

第一份工得14，你之後果幾份都會underpaid

我0工作經驗 出面都係請12 13

冇travel allowance?

我搵到份返樓下過幾條街 萬5都即狗沖

唔係經濟差，可以等下。

呢個時勢，我會照要。

提提你 2021fg 就出爐。。。

捱吓苦學野啦。。我中學返學都來回3個幾鐘，持續4年

same fg 新界翻港島

大西北無得選擇
去邊都遠

##?

如果係FG，又廢既話其實選擇不多。
第一份工人工唔係重點，係個經驗本身值唔值錢？
上下班時間太長，其實最影響係你之後放工自我進修既時間，
如果唔係太等錢使或者你本身讀果科真係咁廢既話，建議再考慮下
先選擇啦。

我當年同樓主情況一樣
fg搵唔到工, 3月先有第一份工offer
返工要個半鐘, 13K
但當年個個fd都已經有曬著落, 我又無其他offer喺手, 都有壓力
最後見個offer好過其他同學, 遠都頂硬上, 最後做咗一年

少少意見就係,
返工太遠搭車轉折會好易遲到, 有時塞下車/地鐵等多一兩班, 加加埋埋就用多好多時間, 即係如果本身預個半鐘, 可能要再預多10分鐘先穩陣, 即係要一個鐘零8個字
跟住車費貴, 一日來回$40起跳, 如果有時瞓晏咗少少就仆街, 要搭到半路飛的返去好撚甘

可以評論一下自己處境, 其他公司仲有無interview機會/等唔等錢駛, 再決定
我覺得fg第一份工個background會重要啲
但呢個時勢再加FG, 都無野輸, 你問我其實點決定都無所謂

返住一份會更有動力轉走

垃圾U就做啦

真2020fg唔要2021fg都會有人要

14k 點會搵唔返
reject 啦

住大西北來回3個鐘好基本...
利申3大畢業生, 第一份工14k(已經比其他同系同學高)

樓主上左yahoo新聞

情願失業咁都做 做壞個市 除非你連飯都無得食真係

除非你份工係一世無progression 果d
如果唔係返工睇距離真係好短視

會計文員無咩晉升空間
唔需要為佐佢番咁遠

除非真係好等錢用

得14k on9 一定不了

有冇諗過 係你住得還的問題
唔關份工事

一樣
做大西北冇得揀
做住先啦
黎緊樓主會搵過海工添 因為真係比較高尚同人工高

我係工程撚, 當年畢業冇耐, 2年咁上下, 兩皮野唔夠

我住粉嶺同大埔林村D村屋, 返黃竹坑, 返左2年半
一星期返六日, 八半到六, DAYDAY 都係倒屎咁早起身, 搭小巴/巴士出太和, 轉火車, 響紅隧口搭171, 日日來回起碼用4粒鐘

跟住, 我住同樣地方, 返機場個島, 返左3年半
一星期返六日, 八半到六, DAYDAY 都係倒屎咁早起身, 搭小巴/巴士出大埔墟搭E41, 去到個島又再轉S1, 日日差唔多4個半鐘搭車

有工返又話遠, 成日又話要返HEA 工, HEA 工唔係人人有機會, 到有份工又話人工低, 講真, 真係好L 難服侍

我都岩岩收到offer 18.5k 個半鐘車程 中途要轉車

time cost你考慮咗未

做住先囉
可能間公司可以遲到

轉工薪金加幅你考慮咗未?
幾乎個個都按上一份人工既百分比出offer

咁你幾時轉
我當你一年?
一年返差不多240日工
每日來回都3個鐘

一年working day用咗720個鐘喺搭車
日日早個幾鐘起身又少咗個幾鐘起身

咁無嘅
睇你覺得一千幾百值唔值囉

我一個鐘左右已經係極限

係你住得遠,而唔係份工,我都係大西北.

濕濕碎
我日日屯門郊區來回灣仔